<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Flat Land</title>
        <link>http://ugger0101.github.io/</link>
        <description>Hugo theme - LoveIt</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><managingEditor>cxq5253@163.com (flat)</managingEditor>
            <webMaster>cxq5253@163.com (flat)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 21 Jun 2023 19:22:24 &#43;0800</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://ugger0101.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Hugo博客系列(一)</title>
    <link>http://ugger0101.github.io/first_post/</link>
    <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 18:40:38 &#43;0800</pubDate>
    <author>flat</author>
    <guid>http://ugger0101.github.io/first_post/</guid>
    <description><![CDATA[本系列教程第一章讲解了几种常见的博客框架选择，最终以 Hugo 框架为基础，教授了如何在 GitHub pages 上部署个人博客，还使用 GitHub actions 以及一个简单的 bat 脚本实现自动化发布。]]></description>
</item>
<item>
    <title></title>
    <link>http://ugger0101.github.io/%E4%B8%80%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E9%A1%B6%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E5%85%A8%E4%B9%A6%E8%AF%84/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>flat</author>
    <guid>http://ugger0101.github.io/%E4%B8%80%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E9%A1%B6%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%8F%A5%E8%AF%9D%E5%85%A8%E4%B9%A6%E8%AF%84/</guid>
    <description><![CDATA[《一句话顶一万句话》全书评 内容简介 《一句顶一万句》的故事很简单，小说的前半部写的是过去：孤独无助的吴摩西失去唯一能够“说得上话”的养女，为了寻找，走出延津；小说的后半部写的是现在：吴摩西养女的儿子牛爱国，同样为了摆脱孤独寻找“说得上话”的朋友，走向延津。一走一来，延宕百年。书中的人物大部分是中国最底层的老百姓，偏偏安排了一个意大利牧师老詹。&mdash;&ndash;来源豆瓣
作者 刘震云，男，1958年5月出生，河南新乡延津人。1973年参加中国人民解放军。1978年复员，在家乡当中学教师，同年考入北京大学中文系。1982年毕业到《农民日报》工作。1988年至1991年曾到北京师范大学，鲁迅文学院读研究生。1982年开始创作，1987年后连续发表在《人民文学》《塔铺》、《新兵连》、《头人》、《单位》、《官场》、《一地鸡毛》、《官人》、《温故一九四二》等描写城市社会的“单位系列”和干部生活的“官场系列”，引起强烈反响在这些作品中，他迅速表现出成为大作家的潜在能力，确立了创作中的平民立场，将目光集中于历史、权力和民生问题，但又不失于简洁直接的白描手法，也因此被称为“新写实主义”作家。其中《塔铺》获1987-1988全国优秀短篇小说奖。&mdash;&ndash;来源豆瓣
精彩语录 世上的事情，原来件件藏着委屈！话，一旦成了人与人唯一沟通的东西，寻找和孤独便伴随一生。心灵的疲惫和生命的颓废，以及无边无际的茫然和累，便如影随形地产生了。 “日子是过以后，不是过从前。我要想不清楚这一点，也活不到今天。” 人是掰扯不得的，掰扯了别人，就是掰扯了自己。 “街上的事，一件事就是一件事；家里的事，一件事扯着八件事。你只给我说了一件事，我如何去断八件事呢？” “好把的是病，猜不透的是人心。” 事情想不明白，人的忧愁还少些；事情想明白了，反倒更加忧愁了。 不求人办事是熟人，一求人办事人就生了。 “一个人说正经话，说得不对可以劝他；一个人在胡言乱语，何劝之有？” 也许他肚子里有东西，但像茶壶里煮饺子一样，倒不出来。 躁人之辞多，吉人之辞寡 不患人之不己知，患不知人也 书评 简述 全书分为上下两部，也包含了老杨家四代人的故事，爹老杨，二儿子杨百顺，孙女巧玲（曹青娥），曾孙牛爱国。
儿子杨百顺不是长子，家里排行老二，大小和老杨就不亲，老杨始终希望自己的豆腐铺能越开越好，所以自然和二儿子说不上话。杨百顺打小就崇拜喊丧的罗长礼，罗长礼是做醋的，但醋做的不好，喊丧却在县里有名。后面又遇到剃头的老裴，杀猪的老曾，传教的老詹。县里学堂免费招生，老杨听从他人言语，利用小把戏把杨百顺老老实实的骗去做豆腐。后在他人口中得知一切后，彻底与自家人分离，一走了之。跟随老曾杀猪，被老詹介绍去劈竹子，去染坊挑水，在社火上扮演阎罗被县长看中去县衙里种菜。后又经人介绍，”嫁“给原姜家儿媳妇，寡妇吴香香，自此改名为吴摩西。本想自此好好生活下去，后来发现吴香香和隔壁银铺的掌柜私奔。介于外界压力，和吴香香的女儿巧玲一起假装找吴香香，结果路上巧玲被人拐跑，卖给了无儿无女的老曹。吴摩西在找巧玲的路上遇到了吴香香，自此发现自己的人生一场空。在经过不知道多久的寻找后，吴摩西离开了延津，改名为罗长礼。
下部回延津记远不及上部精彩，主要讲曹青娥也就是巧玲嫁人，生儿育女。曹青娥的二儿子牛爱国的老婆跟别人跑了，历史总是惊人的相似，而后牛爱国又再假借寻找老婆的时候，想了解吴摩西后面的故事，更多是找到自己内心该追求的东西。
上部 出延津记 上部更多的是介绍吴摩西的，杨百顺从小时候崇拜罗长礼，到最后去了改名罗长礼的一系列故事，内心都是希望成为罗长礼这样的喊丧人，喊丧喊得不是声，更是一种呐喊中夹杂着宣泄。上部中出现了几个人物都令人印象深刻。
教书先生老汪：老汪之所以成为教书先生也算是机缘巧合，父亲是个不允许他人获得利益的人，将老汪送入私塾，也是希望老汪可以学有所成，帮助自己与隔壁铺子打官司。但老汪学的并不尽人意，后面被地主聘为先生来教书。老汪的女儿灯盏天生顽皮，不小心坠入水缸中溺亡，老汪本表现的并不异样，只是怪罪其女生性顽皮，直到看见女儿留着月饼上的牙印，抱头痛哭，无法遗忘与女儿的相处。向东家辞去工作，一路向西，从延津到新乡到焦作到洛阳到三门峡，直到出了河南，到了陕西宝鸡才不伤心。便在此落脚，以吹糖人为生。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
